ПИСЬМО ЮЛИИ К ДОН ЖУАНУ
 (Из Байрона).
       I.

Вы едете. Теперь все решено.
Пусть будет так, хотя бы я страдала; 
Мне прав над сердцем вашим не дано, 
Меня в грядущем счастие не ждало. 
Любить, любить—вот все, что я могла, 
Вот все, что я от жизни сберегла... 
Вы ждете слез в письме моем,—не так ли? 
Не ждите их, — оне давно иссякли.

Я вас люблю, люблю до этих пор. 
Снося гоненье света в презренье, 
Но не тяжел мн собственный позор 
И прошлому я шлю благословенье. 
Без похвальбы я сознаюсь в вин, 
Моя вина давно известна мне, 
Но я пишу невольно эти строки. 
Не нужны мне ни ласки, ни упреки

Любовь мужчины—краткий эпизод, 
А женщина вся отдается страсти. 
Вам лавры вьют, вас в мире слава ждет, 
Труд, почести иль упоенье власти, 
Меч воина уносят вас на бой, 
Вы, честолюбцы, боретесь с судьбой, 
Повсюду жизнь вас к делу призывает, 
А женщина лишь любит и страдает.

Да, ваша жизнь привольно побежит;
Любя других, вы будете любимы, 
А я—всему конец!—печаль моя и стыд 
На дне души останутся хранимы!
Их я снесу, но власть мне не дана 
Забыть любовь, которая сильна. 
Прощайте же! Любви просить не смею, 
Но замолчать о ней не в силах, не умею.

В разбитом сердце силы больше нет, 
Но всеж могу очнуться я от горя, 
Играет кровь игрой минувших лет, 
Как после долгой бури волны моря. 
Я— женщина, забвенье нас бежит, 
Нас милый образъ всюду сторожит. 
Любовь живет, хотя глубоко скрыта: 
Так к полюсу влечет стрела магнита.

Я кончила, но все не тороплюсь 
Сложить письма. И чтож меня тревожитъ? 
Нет, смелости своей не устрашусь; 
Еще сильней несчастья быть не можетъ. 
Я-бъ от страданья, верно, умерла, 
Но только смерть на зов ко мне не шла 
И мне осталось с жизнью помириться, 
Чтоб, вас любить и чтоб за вас молиться.

                    Д. Минаев



НОЯБРЬ. 1864.

РУССКОЕ СЛОВО
  ЖУРНАЛ
ЛИТЕРАТУРНО-ПОЛИТИЧЕСКИЙ.
      СОДЕРЖАНИЕ 
	ОТДЕЛ I.	'
 Воспоминания детства (Окончание). . . Ѳ. М. Решетников. о
Долина скорби. (Стихотв.'из Гейне). •. • 11г И.Вейнберг.л \
 Исторические очерки (XVIII столетия.) Н. В. Шелгунов.
Два поколения. (Роман Шпильгагена,	.
ХѴIII— XXXII).
Эпизоды из романа „Старое ста-
 рится, молодое растет". І. Длинногу-
 бов . II. Быт большого барина. III. Бар-	(
ския проказы		Г. Н. Потанин,
Виновата-ли она? (Английский роман.	(
Продолжение). 	...
Письмо Юлии к Дон-Жуану.
 (Стихот. Из Байрона)	Д.	Д. Минаев. 
Степан Рулев. (Черты из жизни
хороших людей)	Н.	Холодов.
Мост. (Стих, из Лонфелло) . . . . Д. Д. Минаев.
Андреевка. (Очерки быта пригородных сел)	А.	Молчанов.
Историческое развитие европейской мысли.  .Д. И. Писарев.
	(См. на обороте}.
		*
Последняя (декабрская) книжка выйдет вслед за ноябрской.
